請問有冇人做緊UX/UI, graphic design, web/app design/development?

你好各位絲打巴打， 我本身大學唔係讀design/IT既科目。我想起UX/UI發展，但網上睇過好多job requirement 除左要識UX同UI 既design 同 research process, 仲需要識design software (PS/AI/ID) 同埋front-end,手機app既programming

請問如果想入行 應該由邊到開始進修？UX/UI , graphic design, web/app programming 續個course分開讀？定會唔會有啲UX/UI既course係包埋graphic design同web/app programming? 請問你地有冇讀過一啲好既course，最好有埋實習,價錢合理同認受性高🤔

唔該曬各位，感謝😊🙏

推

其實咁讀短course都比較難入行，因為就算出面一個IVE畢業生都可以好pro好多portfolio

做得Design都應該要讀返個長期course，去讀返個master/second degree，呢個就其他人補充啦
我只係記得poly好似有得讀UX?

另一個可能就係你本身有啲design底 (graphic) 咁人地或者會考慮比你做intern邊學邊儲經驗

另外UI就一定係design人做，識programing只係錦上添花 (事實上都唔係太重要

至於UX個scope：香港local audience咁細，整啲野又business為主，冇咩公司會搞research
designer 都係求其搵ref整ux wireframe就算

不如問下自己點解咩都唔識都想入行？係唔係就算唔易撈都肯做？

UX, UI, UX writing etc
建議你由可以響 medium follow 啲大公司 UX/ product designer 先

如果係 UI 發展唔好學 adobe la, sketch figma 先係 UI design 行業標準

另外可以揀一兩個 prototyping tools 嚟學，InVision, figma, framer

如果 UX 就要識做 wireframe, user flow, persona
建議都對唔同 design methodology 有啲認識

當然對 programming 有認識就最好，唔係叫你寫 program，但係要明白 developer/ programmer teammate 嘅語言/ 難處

最後就慢慢培養寫 spec, 轉做 product

可以先睇睇啲UX 書
- design of everything things
- don’t make me thing
- lean ux
- universal principles of design
- google sprint book

讀 course 豐儉由人啦，Udacity Udemy GA 定係正正經經讀個學位，有心嘅你睇書上網都大把野學

個人嚟講，我公司請 ux 其實唔多睇學歷，主要響 interview 睇下 candidate 有冇 ux sense, user centric, design methodology 嘅認識

Design of everyday things
Don’t make me think

Thanks. 因為對平面設計同coding真係有興趣....呢行真係好難撈？😳

我可以話你知香港好多時都唔會有機會畀你跟足成套User exeperience黎做. 只係當你普通UI Designer, 順便問下你UX意見
想係香港搵食, 你識PS / AI就得, 好多公司只要你識Design就請你
當然你有d UI作品係身就輕鬆收offer啦

講返正題, 你想正式咁學可以隨便 Coursera 打User experience都有一堆Course. Coursera入面既都係大學Course, theory野無得輸

私人推薦幾個網站畀你
一步一步咁教你Design

講咁多, 動手啦Make your hand dirty

Apple集世界頂尖UI/UX人材, 佢出既Human Interface Guidelines係UI/UX人必讀之作

最後, 私心推薦Web UX聖經 - Don't make me think
(ps. 公共圖書館有得借)

乜都要做
細公司去到ppt 剪片 coding frontend 有公仔都關你事

有興趣唔一定需要一開始將佢當做career啊
你又未真係學過做過，點知係咪真係有興趣？
btw graphic 同 coding 又真係兩回事，好少人兩樣都精
UX好多都係graphic/UI 升上去，因為有經驗

讀course係好大投資，亦唔代表你讀完就一定有人請
入到行又唔代表有好career path
好多人做design都覺得under pay，又chur
發到圍嘅都唔多

如果覺得有興趣，可以學下基本，甚至自己試下整啲野出黎先
上面好多人回覆咗你，佢地比咗好多resource你

唔該曬各位既書藉/網頁/online course介紹 thanksss🙏

UX, product, coding 呢類其實好有前景

polyu UX
IM?
微3而不語

發現香港冇乜人重視ui/ux
做developer要做埋ui design
cls
p.s.細公司

好似好多position 都係UX/UI 撈埋一齊😫 係咪大公司先會有專門UX 嘅position

IM係咩？

巴打加油！

ui= interface
ux= experience
一個好嘅ui會影響user experience 所以通常一齊講

ux 好似會conduct survey, cord sorting 嗰啲

有錯請指正

我睇jobsdb都係大部分就咁話請UX/UI designer
可能香港呢個行業味夠成熟

睇餸食飯啦，大公司淨係 research 都成 team 人
細公司好似艇仔咪一腳踢做哂 research ux ui 分分鐘 ux writing 都要做埋

本身做research 所以想做UX design，但係見到而家好多工都要求有埋UI 底同埋要share portfo

Share portfolio即係點？😱

我個人都自學緊，多謝晒上面啲人嘅建意

Lm 想入行但冇方向

多謝巴打既分享

好似好多人有興趣想轉行/入行做 ux

純粹個人經驗，香港呢行生態大致分幾類公司

第一類就係細 agency, 艇，基本上 website, web app, digital marketing (同ux 無乜關), 輕量 app maintenance 都會接
新手入行應該易啲，因為一腳踢，累積經驗，啲老世請人多數都係貪好聽，叫 UX/ UI/ Web designer

跳上去就係第 1.5 類，大 agency，範疇可以好闊，由 consultant, 到落手落腳做埋 development
開始會接觸多咗不同 team 分工
Accenture, ibm, GT & etc
做得 agency 都係木人巷，會忙啲不過夠充實

另一類就 startup 類
唔使幫客做 project，真係自己公司有個 product
好處係會不斷改進 product iteration
由 UX, UI, coding, feature-wise 慢慢愈做愈好/ 穩定
亦都多機會接觸到 end user
Workload 規模大細同 agency 一樣 - 細嘅一腳踢，大嘅有分工
Startup 做 ux 會同 product team 比較多接觸

最後係如果想入行，應該點入手？
腦手眼口

諗野，分析用戶數據，度 user flow, wireframe

手要熟 tool, skill set，畫 wireframe，做 prototype，整 animation，砌 UI，揼 code，學上手都係熟能生巧

眼就要培養美感，design 基本野，除咗個 interface 之外，presentation，documentation 基本上見人嘅野都要美觀，得閒上下 dribbble

口就要因為溝通、present，做ux 對人多過對電腦，溝通好重要

明白 多謝你既分享☺️

我們一起加油💪🏻
你本身做邊行嫁🤔

淨係做開graphic 其實轉去UI UX 難唔難？唔通又要由 junior 人工再學起？

做緊普通文職舉手🙈

Graphic底想轉做Ui/Ux designer
其實係咪自己畫ui做幾個project出黎好過再去讀d短course(Accenture/General Assembly/GT...)?

另外行內既uiux大大 覺得uiux呢行既career發展如何？生命無take two唔想再哂時間

利申graphic designer想轉做uiux

ux 呢行係有前途，但係唔覺香港既公司有幾需要同重視 ux。

最近我都搵緊工
老細話之後啲野全部會outsource之後就畀人一腳踢走左
回應樓主，自學係可行架(無ｃｏｕｒｓｅ都得，睇自己吸收能力）
因為實際上操作既野唔難，思維模式／方法先係至關重要。
同埋真係唔好做in house唔好好似我咁連code都要寫埋

理論上你係要識programming但唔洗寫（你唔明又點ｄｅｓｉｇｎ）
至於真係ｕｘ野就真係少啲機會啦
想理解多啲ｕｘ可以睇住medium先，有中有英既文章。

利申：想做真ｕｘ野

有冇 UX 朋友開個 grp 得閑討論下

個個禮拜都有新 framework 可以講

細公司正常啦

另外我想講一本書
Steal like an artist - by Austin Kleon
以呢一本書仔作為開首唔錯
一個鐘可以睇完

清加油啦
呢個行頭係逐步冒起，我可能比較好彩，公司同老世同事都好尊重 UX，亦都肯畀資源
老土啲講真係，呢個行業會唔會受其他人尊重，係睇依家做緊呢行啲人有冇成績

Ching 做開啲咩

我係美國做緊ux 野，所以完全無你所講既顧慮。

係見到其他留言見人講ux 要做d咩野既時候，先覺得係香港做ux 有幾痴線。

自學coding 中
打算之後再睇theory 同練習下practice skills
但係我想問下graphic design係咪都要識埋因爲我本身唔識畫畫 本身UX都cross field 再要學埋畫畫 我諗十年都未做到UX designer 好撚無助

你要做到人中之龍當然仲有好大段路
但其實當你識少少coding
明白電子product點運作
對用戶有所理解同諗法
你就應該可以搵到工邊做邊學
加油，我都搵緊工

我仲以為要自己負責曬 visual 加prototype
整曬成個projects 先會有人請

咁呢樣就睇下你本身諗idea能力
老實講軟件操左
2020年上YouTube 乜都學到哂 真心唔難

Visual 要唔要自家就好睇你公司nature
細公司真係可能用免費assets 就算

其實買domain自己設計web當唔當係 UI?

同埋其實而家買domain咁方便點解仲要寫code?

domain只係你個網頁名 e.g ，唔係個網頁本身
你想唔寫code都起到網頁既，一係起wordpress site，一係用bootstrap studio起，或者買shopify囉(e-commerce既話)

睇唔明你問咩...
想show作品根本唔洗買domain
用dribbble / codepen 就得, 前者根本upload image就得, 連code都唔洗識

我有提到你只要識PS / AI 就已經有人請
但作為一個稱職既UI/UX Designer你係需要識少少Code knowledge
如果唔係你設計出黎既野可能會離地到無Developer識implement
你亦好可能唔識得用Developer溝通

買唔買domain就睇你想唔想要一個website做個人既profile la
隨手一個dribbble page...強大到已經覺得有無專屬domain已經無所謂了:

係呀我就係講緊呢樣野

直接買一個網頁 例如wix/square space呢啲

如果自己設計/砌layout又叫唔叫UI/UX?

我意思就係如果用買wix/sqaurespace呢啲網頁 自己砌layout/設計 算唔算係UI/UX 見工可唔可以話自己識

同埋第二條問題就係問 依家咁方便可以買到網頁template 點解仲要自己寫code?係咪因為有時有啲特別功能例如信用卡，網頁template冇？

最後一條問題，programmer同寫code有咩分別

Thanks巴打打

我呢個禮拜已經買左樓上講既uxui書同埋睇緊website🙈🙈感覺幾有用

做咗幾年graphic designer, 之前平面 print, 剪片, website乜都做
依加入咗D IT公司專做 UI, 少量UX野
覺得自己有諗法既，join咗D 本地UX堂上下
但自己英文太差(會考全肥), 好似好難寫report個D...

簡單d講，過左海就係神仙。
用wix唔係問題
你present到畀人睇你有design能力，而人地又接受到就得
但一般黎講，正路有少少要求既公司應該係期待緊我上面畀既portfolio example咁樣款既UX/UI design
有唔同UI component, 有UI flow

其實上面答左，得我再重申一次，唔係要你寫Code，再係最好你學過下
唔好搞d離地design出黎，唔係你腦入面想到咩就整到咩，Developer唔係萬能咩都識整。
舉個例，你可能咩都畫得到，咁UI Animation你又係咪咩都整到先
我見過真係有個Designer夠膽死一句我想呢個畫面有放煙花既動畫
然後Developer就要自己死掂佢...

programmer = coder = developer = engineer
programming = coding / 寫code = develop = implement = build

一分錢一分貨
startup仔無咩錢咪無要求，隨便請d識用PS/AI 畫畫既人，人工夠低就得

唔該晒巴打咁詳細嘅回答

其實我唔係想偷雞呀，但自己無啦啦點樣設計個網站出嚟點都要有developer幫手

你話用adobe xd整個UI flow, 但冇目的咁去整都唔知整啲咩

本身graphic底有用過wix砌過網站 想入行又唔知可以做啲咩，所以先咁問

同埋之前見到啲人成日講話咩識programme就得啦唔使寫code所以咁問問

但係我無graphic 底 打算睇下design think colour mixing 同埋coding Ux theory 之後整嘢作品 之後試下轉行 係咪唔洗諗

請問呢三張圖係咪都係用adobe XD整？

網上課程啦，udemy, coursera, 減價個時 10USD，隔幾日減一次價

供求問題
香港一大堆低薪Designer...
你連圖都唔識畫, Design theory都未搞得掂...你點同人搶飯碗呀~

我 隨便揀出黎做example...

想問下各位做UX/UI 自己用開咩laptop/desktop?🤔

我都睇緊有咩 laptop好 鐘意用window多啲 但係sketch 好凈係得Mac機先有

我都諗緊window定mac好 因為我冇desktop
只是用緊macbook air 諗緊如果砌機又要買microsoft office買mon搞搞下都成萬蚊不如買imac

我都係用mac air 打算換window 機嘅laptop 唔洗過萬 有時做文書嘢都係window好啲 如果凈值係為左一個software 買Mac 又有啲唔值

因為諗緊做UX/UI 好多design software想用，同埋可能遲d會做埋programming,coding果d
macbook air既話驚燒底版🙈

認同
有code底就最好而且值錢d
識得同developer溝通
利申agnet狗路過

依家 ux 個行情點？

Laptop 多
開會走嚟走去/做 present
自己位駁住個 mon

Laptop用邊款？係公司提供定帶自己laptop番工？

公司 MacBook Pro
不過自己屋企都係 mbp

點解做ui啲人鐘意用Sketch 多過ai 嘅

認真好多年無用過 AI
AI 定位好似係 vector graphics，從來都唔係做 UI
如果有老餅應該會記得當年 Adobe (macromedia) 有舊野叫 fireworks 專係做 Web UI，其實好好用
不過後來都畀 Adobe 收咗皮

Adobe 出 XD 就專係做 UI, interacting design
有試過 trial，不過當時未成熟好多功能唔齊

Sketch 最煞食兩樣野

- symbol, shape style, type style, design system，響個 UI 稿度可以 override instance

- plugin，好多好用嘅 plugin，熱門好用嘅 feature，官方無，自然會有 plugin 做到

Coding MacBook Air 都得嘅 但係design tool 就真係唔得

發現樓主同我個情況幾似 想問你UI個part 點解決
因為唔識畫畫好似真係幾大問題 但我睇medium 又話唔一定要 有時自己都好亂

冇呀...我而家都係自己努力睇緊樓上所有提及既resources 自己寫下notes再記下咁.....諗緊係咪要開始買design software試下整下野出黎.....至於畫畫果到如果真係好大需要會出面搵d平平地學下或者自己跟youtube學咁....其實都幾辛苦 我完全係由0開始自己學ux/ui

想講UX、UI、Product、Graphic做嘅嘢完全唔一樣
小弟以前做開UI design, 識打少少coding, 而家做緊UX同product，千祈唔好撈埋一齊嚟講

之前提過，因為呢度係香港
香港呢邊基本上都係一雞兩味
要你識晒 UI + Graphic Design ...
香港無咩公司投放資源去做UX
所謂既UX其實係你做Design為主順手做

我都係由0開始 就算讀master 你都要有portfolio 先有得in

其實都幾癲 隔離po 睇到in digital marketing 人地問佢識唔識UX\UI cls

其實一d都唔痴線...
你知唔知放資源落UI/UX其中一個原因就係為左吸引增加User同提高翻頭客
呢d野其實做Marketing都應該知

舉個例子，個個都知識SEO / Google Analytic係做Digital Marketing既基本功。你睇完GA發現左原來某功能User唔多用，咁你下一步係咪要思下點解，點改善先。

倒返轉，其實做UX既人都應該要識下睇Google Analytic
仲有咩A/B Testing....其實UX同Digital Marketing有唔少Overlap既地方

巴打本身做邊行🤔

Digital marketing 原來以為整啲coding 條路好行啲其實都幾難 要識曬咁多樣嘢先係開始

發現你真係同我情況幾似

巴打都係同行？

類似啦 不過而家冇做啦 讀UX/UI
Btw我係絲打🙈

呢個我明白 都係我想試呢行嘅主要原因 啲客放好多錢係SEM SEO 到draw traffic 但係佢嘅digital product 通常都係求其交俾developer 做用到就算 用起上嚟都唔順 又點會留得住啲人

基本上digital marketing 同UX/UI 可以話係息息相關 痴線嘅位係在於 佢哋對呢樣嘢根本唔重視 亦都好難搵一條友識晒咁多樣嘢 就算有都唔想俾咁多錢請佢返嚟 同外國係兩回事

自己學定打算上course? 都啱嘅 返全職放工仲要學嘢有時真係會無乜心機

自學同上online course 真係出去上course就味必

一來無人識晒咁多範
二來好多時如果一間公司夠大, 跨領域會引起權力分配問題
早幾年外國興起Grown Hacker, 其中一個原因就係如其分唔到工, 咁不如直接創一個新職位出黎搵人管理

Grown hacker 嘅意思係咪就係T shape individual
呢個都係我嘅目標 然後就expertise UX 不過好似喺香港就唔係好需要呢類人 我都唔知

香港應該得Poly 有得讀相關嘢 唔計個啲boot camp